{
    "question": "Diketahui segitiga ABC siku-siku di C. jika sn B = p, maka nilai tan B = ...    tolong bgt ya~ makasih :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sin B = p<br>sin B = demi = y/r<br>sin B = p/1<br><br>didapat y = p, r = 1<br><br>dengan teorema phytagoras nilai x = \u221a1-p\u00b2<br>tan B = y/x = p/ \u221a1-p\u00b2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pak-daniel-seorang-karyawan-perusahaan-ia-membeli-sebuah-mobil-823",
            "question": "Pak daniel seorang karyawan\u00a0 perusahaan. Ia membeli sebuah mobil bekas seharga Rp 90.000.000,00. dan dikenakan pajak penjualan sebesar 5%.Berapa rupiah uang yang harus dibayar Pak Daniel untuk pembelian mobilnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas: IX</p>\n\n<p>Pelajaran : Matematika</p>\n\n<p>Kategori: Matematika perdagangan</p>\n\n<p>Kata kunci: pembelian, pajak, penjualan</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pak Daniel membeli sebuah mobil seharga Rp. 90.000.000,- </p>\n\n<p>Pak daniel juga harus membayar pajak sebesar 5% dari besar harga\npembelian mobil itu.</p>\n\n<p>Jumlah uang yang harus dibayar pak Dniel total adalah </p>\n\n<p>Harga mobil + harga pajak</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Kita hitung dulu harga pajak yang harus dibayarkan:</p>\n\n<p>5/100 x 90.000.000 = Rp. 4500.000,-</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Jumlah uang yang harus dibayar pak Dniel total adalah </p>\n\n<p>Harga mobil + harga pajak</p>\n\n<p>90.000.000 + 4.500.000 = Rp. 94.500.000,-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-bola-dijatuhkan-pada-ketinggian-20m-setiap-memantulkan-k-466",
            "question": "1.sebuah bola dijatuhkan pada ketinggian 20m    setiap memantulkan ketinggiannya 3/5 dari tinggi semula.\r\npanjang lintasan bola sampai tak memantul lagi adalah . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "S = 20(1+3/5)/1-3/5<br>S = 20(8/5)/2/5<br>s = (160/5) :2/5<br>S = 80 M",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-dari-asin-45-derajat-cos-45-derajat-b-cos-pan-803",
            "question": "Tentukan nilai dari\u00a0    a.sin 45 derajat + cos 45 derajat\r\nb cos pangkat 2 60 derajat + sin 2 30 derajat\r\nc sin 60 derajat cos 30 derajat + cos 60 derajat sin 30 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Trigonometri<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui sin 30\u00b0 = 1/2, <br>cos 30\u00b0 = 1/2 \u221a3, <br>sin 45\u00b0 = 1/2 \u221a2, <br>cos 45\u00b0 = 1/2 \u221a2, <br>sin 60\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, <br>cos 60\u00b0 = 1/2<br>Mari kita lihat soal tersebut.<br><span>a. sin 45</span>\u00b0 +\u00a0<span>cos 45</span>\u00b0 <br>= 1/2\u00a0\u221a2 + 1/2\u00a0\u221a2 <br>=\u00a0\u221a2.<br><span><br>b. cos</span>\u00b2\u00a0<span>60</span>\u00b0<span>\u00a0+ sin</span>\u00b2<span>\u00a030</span>\u00b0 <br>= (1/2)\u00b2 + (1/2)\u00b2 <br>= 1/4 + 1/4 <br>= 2/4 <br>= 1/2.<br><span><br>c sin 60</span>\u00b0 x\u00a0<span>cos 30</span>\u00b0<span>\u00a0+ cos 60</span>\u00b0 x\u00a0<span>sin 30</span>\u00b0 <br>= (1/2\u00a0\u221a3 x 1/2\u221a3) + (1/2 x 1/2) <br>= 1/4 x \u221a9 + 1/4 <br>= 1/4 x 3 + 1/4 <br>= 3/4 + 1/4 = 4/4 <br>= 1.<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-akar-akar-dari-persamaan-suku-banyak-fxx3-6x2-9-632",
            "question": "Tentukan akar-akar dari persamaan suku banyak f(x)=x^3 - 6x^2 + 9x - 2 = 0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>f(x)=x^3 - 6x^2 + 9x - 2 = 0<br>ambil dari koef derajat tertinggi -&gt; +-1<br>ambil dari suku tetap -&gt; +-1, +-2<br>akar akar <em><strong>yang mungkin\u00a0</strong></em><strong></strong>+-1/+-1 , +-2/+-1 -&gt; 1,-1,2,-2<br>f(1) = (1)</span>\u00b3\u00a0-\u00a06\u00a0(1)\u00b2\u00a0+\u00a09\u00a0(1)\u00a0-\u00a02<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 1 - 6 + 9 -2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2\u00a0</span>\u2260\u00a00 (bukan akar dari pers)<br><span>f(-1) = (-1)</span>\u00b3 - 6 (-1)\u00b2 + 9 (-1) -2<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = -1 - 6 -9 -2\u00a0</span>\u2260 0 (bukan akarnya)<br><span>f(2) = (2)</span>\u00b3 -6 (2)\u00b2 + 9 (2) -2<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 -24 +18 -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 26 - 26 = 0 (benar)<br></span><span>f(-2) = (-2)</span>\u00b3 - 6 (-2)\u00b2 +9 (-2) -2<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= -8 -24 -18 -2\u00a0</span>\u2260 0 (bukan akarnya)<br><span><br>akarnya hanya 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-contoh-aplikasi-soal-trigonometri-dalam-bidang-fisika-beserta-154",
            "question": "Apa contoh aplikasi soal trigonometri dalam bidang fisika beserta pembahasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gerak parabola : kan ada sudutnya. kalau diuraikan pada sumbu x, cos sudut. kalau diuraikan diuraikan pada SB y sin sudut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-yaa-2sinx-cosx-cosx-0-258",
            "question": "Tolong yaa,,..\r\n2sinx cosx - cosx =0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 sin x cos x - cos x = 0<br>(2 sin x - 1)cos x = 0 <br>2 sin x - 1 = 0 atau cos x = 0<br>2 sin x = 1 <br>sin x = [tex] \\frac{1}{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-suku-berikutnya-dari-barisan-14916-383",
            "question": "\u00a0tiga suku berikutnya dari barisan 1,4,9,16....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Pembahasan<br><br></strong><span>1,4,9,16 ,..... ditanyakan 3 suku berikutnya .<br><br>Pola bilangan diatas merupakan pola bilangan bertingkat.<br><br><strong>1, 4, 9, 16</strong>\u00a0 \u00a0</span>\u2192 a = 1<br>\u00a0 3, 5,\u00a0 7\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u2192 b = 3<br>\u00a0 \u00a0 2,\u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u2192 c = 2<br><br>Untuk Menentukan tiap suku berikutnya, digunakan rumus pola bilangan bertingkat seperti dibawah ini :<br><br>\u00a0 \u00a0Un = a + (n - 1)b + (n\u00b2 - 3n + 2)[tex] \\frac{c}{2} [/tex]<br><br>dari pola bilangan diatas, nilai a, b, dan c subtitusi pada persamaan pola bilangan.<br><br>\u00a0 \u00a0Un = 1 + (n - 1)(3) + (n\u00b2 - 3n + 2)[tex] \\frac{2}{2} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 + 3n - 3 + (n\u00b2 - 3n + 2)<br>\u00a0 \u00a0Un = n\u00b2\u00a0<br><br>Jadi Rumus Pola ke - 5 barisan tersebut :<br>\u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>Un\u00a0 = n\u00b2<br><br><br>Untuk tiga suku berikutnya yaitu :<br></strong><br><strong></strong>Suku ke - 5\u00a0\u2192 Un = n\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 U\u2085 = 5\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>= 25</strong><br><br>Suku ke - 6\u00a0\u2192 Un = n\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 U\u2086 = 6\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>= 36<br><br></strong>Suku ke - 7\u00a0\u2192 Un = n\u00b2<br><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</strong>U\u2087 = 7\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>= 49<br><br></strong>Jadi, tiga suku berikutnya adalah<strong> 25, 36, 49<br><br></strong>\u2192 1, 4, 9, 16, <strong>25, 36, 49<br><br><br><br></strong>Soal Pola bilangan lain untuk dipelajari<br>\u2192\u00a0brainly.co.id/tugas/5534940<br>\u2192\u00a0brainly.co.id/tugas/15254892<br>\u2192\u00a0brainly.co.id/tugas/1589685<br><strong><br><br></strong><strong>_____________________________________________________________<br></strong><strong><br>Kelas : 10<br>Mapel : Matematika<br>Kategori : Barisan dan Deret Bilangan<br>Kata Kunci : Pola Bilangan Bertingkat<br>Kode : 10.2.9 [Kelas 10 Matematika Bab 9 - Barisan dan Deret Bilangan]<br></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-barisan-aritmatika-bedanya-5-suku-pertamanya-3-dan-banyak-334",
            "question": "Suatu barisan aritmatika bedanya 5, suku pertamanya 3 dan banyak suku 99. tentukan suku tengahnyaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U99=a+98b<br>U99=3+98.5=493<br>Ut= 1/2(a+Un) = 1/2(3+493)=248",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena banyak suku ada 99,<br>maka suku tengah nya adalah suku (99+1)/2 = suku ke 50<br><br>[tex]U_{50}=a+49b=3+49(5)=3+245=248[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ingkaran-dari-kalimat-jika-kamu-tidak-jadi-berangkat-ke-kota-788",
            "question": "1. Ingkaran dari kalimat    \" Jika kamu tidak jadi berangkat ke Kota Solo, maka kamu mentraktir saya\" adalah?\r\n\r\n2. Pernyataan di bawah ini yang mempunyai nilai kebenaran BBBB adalah...\r\na. p ^ ~q\r\nb. ~p v ~q\r\nc. p =&gt; ~q\r\nd. ~p v q\r\ne. ~p &lt;=&gt; q",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0kamu berangkat ke solo dan kamu tidak mentraktir saya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-luas-permukaan-prisma-segitiga-567",
            "question": "Rumus luas permukaan prisma segitiga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumusnya adalah Lp = (Luas alas segitiga x 2) + (keliling alas segitiga x tinggi prisma) *NB: - rumus luas alas segitiga = 1/2 x alas x tinggi. - keliling alas segitiga = sisi + sisi + sisi. Contoh: Sebuah prisma dengan alas segitiga 3cm dan tinggi segitiga 4cm. Hitung sisi miring alas segitiga dan Hitung luas permukaan jika tinggi prisma 10 cm! Jawab: Sisi miring alas segitiganya adalah 5cm (didapat dri phytagoras 3cm dan 4cm) Lp = (luas alas x 2) + (keliling alas x tinggi prisma) = ((1/2 x 3cm x 4 cm) 2) + (3cm + 4cm + 5cm) x 10cm) = (6 x 2) + (12 x 10cm) = 12 + 120cm = 132cm. Jadi jawabannya adalah 132cm. Semoga membantu.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}